**米涅·渥特絲**
（，1949年9月26日—），[英國](../Page/英國.md "wikilink")[推理小說](../Page/推理小說.md "wikilink")[作家](../Page/作家.md "wikilink")，目前和丈夫及兩個孩子定居在英國。

## 生平

1992年，米涅·渥特絲以處女作《冰屋》獲頒英國推理作家協會-約翰·克雷西獎最佳新作。第二本小說《女雕刻家》獲頒1993年美國[愛倫·坡獎最佳小說獎和麥卡維帝獎](../Page/愛倫·坡獎.md "wikilink")。1994年以《毒舌鉤》獲頒[英國推理作家協會年度最佳小說](../Page/英國推理作家協會.md "wikilink")[金匕首獎](../Page/金匕首獎.md "wikilink")，創造連續三年以三本新書獲獎的紀錄。

渥特絲曾任職於雜誌社擔任女性週刊編輯，並有著作浪漫([羅曼史](../Page/羅曼史.md "wikilink"))小說的經歷。渥特絲筆下每一宗罪案都是獨特的，沒有系列神探角色、沒有固定的人事物，且主角和背景大多真實平凡、甚至直探社會底層。她的第一本長篇推理小說《冰屋》於1992年出版，不到四個月即榮獲英國犯罪推理小說最佳新作，隨後兩本新書都榮獲英美兩地偵探小說作家的重要獎項，她是第一個以三本新書連獲三大獎的犯罪推理小說作家。

## 作品列表

（以出版時間排列。正體中文版以臉譜出版社的譯名為主）

  - 1992《冰屋 The Ice House》
  - 1993《女雕刻家 The Sculptress》
  - 1994《毒舌鉤 The Scold's Bridle》
  - 1995《暗室 The Dark Room》
  - 1997《回聲 The Echo》
  - 1998《暗潮 The Breaker》
  - 2000《蛇之形 The Shape of Snakes》
  - 2001《死巷 Acid Row》
  - 2002《狐狸不祥 Fox Evil》
  - 2003《失常 Disordered Minds》
  - 2005《魔鬼的羽毛 The Devil's Feather》
  - 2007《變色龍之影 The Chameleon's Shadow》

## 獎項紀錄

  - 1992- 英國推理作家協會-約翰·克雷西獎: 《冰屋》
  - 1993- 美國愛倫坡獎和麥卡維帝獎: 《女雕刻家》
  - 1994- 英國推理作家協會-金匕首獎: 《毒舌鉤》
  - 1995- 英國推理作家協會金匕首獎(候選): 《暗室》
  - 2000- The Pelle Rosenkrantz prize Denmark: 《蛇之形》
  - 2001- 英國推理作家協會-金匕首獎(候選): 《死巷》
  - 2002- 英國推理作家協會-金匕首獎: 《狐狸不祥》
  - 2006- Quick Reads Learners' Favourite award: 《Chickenfeed》
  - 2007- Coventry Inspiration Book Award: 《Chickenfeed》

## 戲劇改編

渥特絲的小說曾由英國廣播公司[BBC改編成電視劇](../Page/BBC.md "wikilink")。

兩個好萊塢當紅頂尖演員[丹尼爾·克雷格和](../Page/丹尼爾·克雷格.md "wikilink")[克里夫·歐文](../Page/克里夫·歐文.md "wikilink")
曾分別領銜主演《冰屋》和《回聲》裡的角色。

  - 1996 《女雕刻家》; Pauline Quirke and Caroline Goodall主演
  - 1997 《冰屋》; [丹尼爾·克雷格](../Page/丹尼爾·克雷格.md "wikilink"), Frances Barber
    and Corin Redgrave主演
  - 1998 《毒舌鉤》; Miranda Richardson, Sian Philips, Virginia McKenna and
    Trudi Styler主演
  - 1998 《回聲》; [克里夫·歐文](../Page/克里夫·歐文.md "wikilink") and Joely
    Richardson主演
  - 1999 《暗室》; Dervla Kirwan and James Wilby主演

## 外部連結

  - [米涅·渥特絲個人網站](http://www.minettewalters.co.uk/)

[Category:推理小說作家](../Category/推理小說作家.md "wikilink")
[Category:英国小说家](../Category/英国小说家.md "wikilink")
[Category:1949年出生](../Category/1949年出生.md "wikilink")
[Category:在世人物](../Category/在世人物.md "wikilink")